建制與林鄭矛盾加深

建制與林鄭矛盾加深

要聞

傳林鄭接收工黨張超雄與罕見病患者遞交請願信一事，引起建制派不滿。

【本報訊】特首林鄭月娥向民主黨捐款3萬元，引來建制陣營強烈反彈，甚至公開炮轟。有政界中人直言，今次捐款風波只是導火線，其實自林鄭上任後，建制對林鄭已有不少怨言，只是未有表面化，今次建制正好借捐款風波將矛盾公開。更有建制中人形容，今次林鄭有「痛腳」在他們手，以後若林鄭或政府有求於建制派，他們一定會與林鄭「計得清清楚楚」。

不滿接收張超雄請願信

有政界中人稱，林鄭上任後打住「大和解」旗號，尋求與民主派「破冰」，未有如梁振英政府般，事事打擊民主派、偏幫建制派，又表明不靠中聯辦拉票，已頗令一些激進建制中人不滿。而林鄭任內一些行動，例如親自接收工黨張超雄與罕見病患者遞交請願信、不肯將九西、新東4個出缺議席合併補選、建制提出在預算案派錢，政府又不肯接受，這些舉動均被建制視為林鄭對他們的「不友善」行為。實際上，林鄭曾公開承認，有建制派對她親自接收張超雄請願信一事「唔係好舒服」。

不過，以往這些爭拗均不會公開，但今次林鄭公開向民主黨捐款，等同將矛盾表面化及公開化，據知民建聯等建制政黨昨日有討論事件，傾向不公開對外表態，但其實相當有意見。

據知有人心裏不是味兒甚至憤怒，因特首從來沒有捐錢給政黨，又認為林鄭是似早已準備捐款給民主黨，這樣做不但不給建制派面子，更等於不想與建制合作，有建制派表明日後必以今以事件作為林鄭的「痛腳」，若林鄭或政府有求於建制派，必會向林鄭還以顏色。

但也有建制中人認同林鄭做法，大讚她「高章」，只花3萬元就可以分化民主派。但無論如何，今次捐款風波必令林鄭與建制關係進一步變差。

■記者呂浩然、莫劍弦

相關新聞

激進民主派：收款不智
要聞 5小時前

林鄭捐3萬予民主黨 葉劉：好危險建制派不滿 「我哋值幾多」
要聞 5小時前

林鄭捐錢比民主黨你班仆街就瓜瓜叫
有種就上訪乞多啲維穩費

一定矛盾啦，依家多左成隊建制B隊分食
唔矛盾就奇

樂見其成
最好發動罷免,保蝗夠票

保皇狗收幾多
佢地都扮睇唔到
一句一早知就算

唔好傻啦，689咁小氣得罪土共大粒佬都仲有得升職，777醒目咁多，扮嘢仲叻過689

佢地對眼已經盲撚左
一個罕見病患者黎到你門口，唔理身邊咩人陪
為左形象點都要落去拎封信影張相
係689冇腦先乜都唔做

假難民之父抵屌係一回事 今次交請願信好正路 淋病收都好正常 又唔係涉及政治性既野
保皇嬲乜鳩

你夠膽咪唔好保皇囉

咪係, 又唔係咩政治敏感野

不和都是9up的

同白鴿黨調換立場囉

班保蝗覺得自己有得揀,連莊閒都未識分

你地睇下曾蔭權就知一個唔得建制派支持既特首會有咩下場

3萬就咁小氣

班柒頭看得自己太高
成班字都唔識多隻既投票機器，捧左你做議員就以為自己真係掂 掂到連特首都要睇你地面色做人？自我膨脹到連莊閒都唔識分？ 邊個係自己主人都唔知

民殘睇黎想係香港一黨獨大

係支那唔支持想做佢

關建制撚事

班人認為自己有中聯辦大陸支持嘛

做戲做全套

連收罕見病患者的請願信都屌
究竟佢地係咪人黎